我係6月16號中環碼頭事件被告親屬

我係佢親屬 事發當晚佢有同我講番件事
佢話當時死者後面踢佢一腳 之後被告都承認有推佢 死者都即刻跌左落地
當時佢無即時離開 而過左2分鐘有自稱醫護人員既人即場幫死者檢查 而證明到佢當時無事 無流血
被告先離開
希望各位連登仔如果有當晚資料 或 身邊朋友知道當晚任何既資訊
可以直接電話 / whatsapp 本人 /pm都可以
98008777

推

後腦著地內岀血
內岀血又點會流岀嚟呢？

點解要踢佢

都要等法醫 但我地唔會知
如果你知道件事任何資訊 歡迎聯絡我

死者同2名女姓有爭執 被告就忍唔住上去鬧佢
之後就踢佢一腳 被告就推番佢

Push

幫你推

謀殺打唔甩真係終身唔撚係講玩
清洪都救唔到

殺左人緊係唔認架喇

被告都承認有推佢 死者都即刻跌左落地

誤殺機會大

推 希望快啲搵到目擊者

幫推
有咩爭執到出腳⋯

誤殺實入啦

咁多人，有冇拍片做證據？

我想問下 有無人記得
個日後 有個post 係死者家屬開？？
類似話 去完遊行定咩

[尋目擊者] 6/16 9-10pm中環7號碼頭意外目擊者

有個相關post入面回覆有人講番件事
唔知係咪目擊者

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

Pushhh

up

Up

真係因爲推跌出事既
其實客觀睇，佢落charge落謀殺就有機會打得甩
落誤殺就真係無可能走到

意氣用事 大忌

btw good luck 希望搵到證人 技術層面打甩多少

pish

唔係咪講，樓主講咁，報紙咁，邊個報警

本月16日晚上10時左右，一名中國籍男子被人發現倒臥在中環7號碼頭附近，有人報案將男子由救護車送往瑪麗醫院搶救。男子在兩日後證實不治，初步檢驗報告顯示，男死者後腦有大約13厘米的傷痕，有大量後腦出血跡象。警方相信，當日男死者與一名中國籍男子發生口角，相信是排隊上船時發生爭執期間被襲擊，相信腦部首先倒地引致重創。

push

送院後不治呀
中間都唔知有無醒過
洗定八月十五入去坐都得啦
現場聲稱個醫生一定唔撚企出黎

版本不同，同一個case？

“是民主路上的戰友，616遊行後幫忙調停反而涉及無妄之災，被控謀殺………… 係咪政治迫害嚟㗎？！？！？！
尋求目擊者，為戰友洗脫罪名🙏🙏🙏
拜請廣傳及幫忙🙇‍♂️🙇‍♀️🙇‍♂️🙇‍♀️”

扯鼻鼾

真係千其唔好掂到d廢老，人已經賤，條命仲賤

件事好詭，就咁睇都唔知真相係點，但死左人落誤殺好大機會告得入，幫你推一推

有時啲廢老真係侍老賣老，覺得自己大撚晒

叫佢等坐監，佢有推人呢一下動作，打得甩謀殺都唔會打得甩誤殺

交替控罪

自衛囉

點都唔會判謀殺
最多誤殺

告謀殺明顯有人想令某異見者仆街

有無可能青年推完佢第一刻根本無事
之後個老翁飲醉酒自己再跌一跌撞到個頭
暈咗再失救死啊

老人家個女同個女老公都出哂黎搵目擊者
依家無哂聲氣？

男死者後腦有大約13厘米的傷痕

應該即場一地血先係

推！

如果真係佢啊伯打尖起飛腳先，希望被告冇事

幫手推

告老謀都幾肯定係老屈 其他就唔知 push

幫手

連登真係最大平台

除咗不斷推各類集會活動
呢個更加要推，還人一個清白，還原事件

唔知當日幫睇傷勢既巴絲能否挺身以出...

打尖

似係，有乜理由有咁大個傷口即場會冇人知

13cm應該流到成個背脊都有血啦
但係假設真係佢後尾自己跌，點樣證明到

謀殺一定告唔入

老人家平衡力係好差，好多自己行路都容易跌，between好似佢都係6.16遊行完出事，唔好話佢廢老啦

係到講D咁既野
係咪想影響將來陪審團既睇法
係咪想老妨?

但佢飲咗好多酒喎

on9 , 你知唔知咩係謀殺呀, 正路最多比人告誤殺姐.............

要有現場人証？

推
希望有一個公道

啲狗話佢謀殺

Push!!

屌 而家香港咩環境你知唔知呀 黑警治港呀
你當梁天琦 黃之鋒死架咩

被告個老母又做乜講到死者飲醉酒鬧事咁
其實有無第三方可以講到發生咩事

講左幾耐唔好同警察講任何野, 依家當面認左, 仲邊有得打...

謀殺應該係有晒動機有晒plan好決定要殺死條友個種

推, 如果只係自衛式推返佢一下, 誤殺罪判輕好多

黑犬做埋法官咪fatfat

預著呢啲打尖廢老

成班講到唔駛法官審咁

成13cm傷口嘅話唔會即場一地血咩

遊行飲酒
打尖
踢人

去遊行有光環？

"自稱醫護人員既人即場幫死者檢查 而證明到佢當時無事 無流血 "
自稱？搵唔搵得返個個人？佢會係重要既人證
同埋被告有無一齊check 死者清唔清醒，有無表傷，同埋點解當時冇報警呀？
我諗謀殺就告唔入㗎啦，因為被告同死者素未謀面，推佢個下都係算係出於自衛，亦都冇計劃或者意圖去殺一個人，誤殺啦

就係搵番目擊者 同埋自稱醫護人員既人
所以先希望透過連登 其他平台發散人手

希望各位可以係自己既fb ig share而張圖
發散人手

個晚搭船條隊好撚多人
成日有d人搏大霧打尖
聽到嘈過幾次

啱
好似呢單茶餐廳爭執推跌人致死咁都係告誤殺

哩單野, 要拎到第一個到現場既救護口供，同埋死者既autopsy, 俾你既律師&搵個醫生做專家證人, 睇下兩份資料有無野幫到手......

你親屬係被告, 如果警察真係落左charge告, 你應該可以要求控方提供相關文件的

就咁睇你段野都覺得難搞

幫推

點解你地覺個醫護人員會出面，即場check無事，轉頭死左

佢上到仲唔比人問到口啞啞

之後被告都承認有推佢

輸撚左啦

食物環境衞生署小販管理主任胡廣森(森哥)，於去年3月獨自於中環安樂園大廈一帶執勤巡查無牌小販時，被賣帽的巴基斯坦男小販推倒並昏迷，最終因顱骨骨折及大腦受損，3日後死亡，事發過程亦被現場閉路電視攝錄。涉案巴漢於早前在高院承認一項誤殺罪，法官今(29日)看過涉案片段後指，此案有別於一般誤殺案，被告只推了死者一下，相信被告無心傷害死者，也無人預期會有此結果，但考慮到需保護在前線執勤的執法人員，判被告監禁1年。死者所屬工會認為判刑過輕，已去信律政司要求研究是否恰當。

From 垃圾東方

扮咩呀 屌你老母 淨係識話自己無辜
死者家屬就係收到網民既片班警察先捉到你
有做就認 仲想推3推4 人地死左個老豆呀

打尖 倚老賣老
飲醉酒 起飛腳
輕輕一推保護自己

咁都入誤殺香港仲有公義嗎？

醉酒鬧市 打人推開都唔得？
擺明佢醉酒自己失平衡啦

有個醉酒佬搞你女友
起你飛腳 你點做？
除你女友d 衫比佢姦？

我有無講過無辜先
如果我對真相無信心
我地就唔洗咁大肆宣揚搵目擊者啦
而家唔係話被告無辜無做過
只係希望可以搵到事實全部真相
比陪審得到最多既資訊

見撚住有個阿伯係我面前想扮同前面兩個阿伯係一齊插落嚟，啤撚住佢先識行開，打尖啲人真係無恥

冇睇報紙又9up佢故仔
岩架啦 吹大佢啦

今晚七點立會煲底集會呀！熱門連一個post都無提呢單！！！

而家啲法官個個企黑警個邊 撞中個唔係既咪好似黃之鋒咁審多野囉

呢個就係而家既香港

屌 而家香港咩環境你知唔知呀 黑警治港呀
你當梁天琦 黃之鋒死架咩
而家啲法官個個企黑警個邊 撞中個唔係既咪好似黃之鋒咁審多野囉
呢個就係而家既香港

唉 悲劇。。。

推推推

佢踢你唔死 但你推死佢
所以你要坐監 少咗個廢老
靠你犧牲

同意
條友飲醉酒架喎
比佢打唔通唔還手 企定定比佢打咩

黑仔 撞正敏感時期

差佬為左想突顯示威者係暴徒肯定出哂力告

陪審團會商議啦

而家警狗有咩做唔出

佢梗係搵條最重既罪挫死你

而家去攻擊其中一方藍絲都不知幾開心，又玩後生仔同老人既矛盾根本兩條友都黑仔，一個死Q左，一個無啦啦俾人告誤殺，兩方都唔deserve咁既代價

而家係俾人告謀殺呀大哥

陪審團？ 上訴？

推到有證人

黐線真係勁戥你唔抵
口角同衝撞根本兩條友都有做 有責任
個啊伯自己非禮人先 又郁腳先
點知撞一撞你就係咁先
自己身體唔好就唔好撩事鬥非 小心安全啦
根本個啊伯自己都有問題

佢家屬仲真心有面告返人咩？
呢d屬性嘅啊伯平時都得罪唔少人啦

決定告咩唔係律政司決定

痴線刑事都關人地家屬事唔好講埋d無知說話 講錯不如收聲

佢地講到好似入硬謀殺咁
仲好似搞到唔駛上庭直接入赤柱
之後就話黑警治港
利申我都憎犬憎政府
但唔好講到無法官咁

on9自己製造白色恐怖

Ohh 咁係邊個告架

唉 真心戥個後生唔抵

都未告

Sorry啱啱見到原來暫控謀殺，希望告唔入

香港法律應該係疑點利益歸於被告
如果驗屍時係咁大個傷口出血死應該即場都有血
當場無出血就應該告唔入

利申 唔識law鳩up

放心啦
咁既情景咁既charge
差佬攞完legal
都係老高走唔甩
成個committal bundle俾晒你
唔駛擔心

果d分分鐘只係FA黎
大佬係人地現場見無表傷
佢地點知有無其他內在傷勢/內出血

交佢地出黎死咩

搵定路數去台灣啦

RIP 做咩咁衝動

唔入老謀都誤殺，基本上誤殺係走唔甩

咁有機會打得甩

初步檢驗報告顯示，男死者後腦有大約13厘米的傷痕，有大量後腦出血跡象。

如果佢後腦指嘅係後尾枕
咁佢推跌果下只係推跌 最多係襲擊
同死因無關就誤殺都唔會有

聽過thin skull rule未啊哥仔

證明到你郁手搞到佢咁就得啦

學你咁講就仆街啦，死左人計襲擊，撐都唔係撐哩d啦下話

推跌人

唔係應該睇佢有冇事先走咩

咁醫護人員睇過

唔代表被告可以即刻走

放心 唔只死仲一定落硬地獄俾火燒呀 搞人條女仲要起飛腳
落硬地獄呀屌你老母！

個啊伯起腳 加飲左酒
推開佢 佢失平衡跌倒
同推跌佢
就係誤殺同正當防衛既分別

謀殺就唔會入架喇
好難prove intention to kill

問題係你而家未知個傷口關唔關跌果下事
如果個傷口係另外一啲情況造成
咁又係佢誤殺？

五毛又開工推無聊post

聯署，取消林鄭一家英籍

可以Double check自己有冇消失咗選民登記名單:

新登記/重新登記:

7月2日截止

岩

誤殺似D

我係未聽過thin skull rule
但頭先睇過啲case
啲case係講個受害者本身個部位好脆弱之類 即使被告動作好細 正常情況唔會cause dmg 但現實真係有
而家個case你跌到落地都未有傷
唔係掂一掂之後出血死
咁點apply條rule

推 守護兄弟

個晚發夢見到有個阿姐打尖 之後幾個巴打同女仔同佢嘈 個阿姐無出過聲扮傻 關唔關事

咪警犬收集證據再比法庭果邊提告

告謀殺都on99 諾士佛台呢單拎刀先告誤殺

去高院有陪審團。要證明有premeditation。

只可以講律政司班友藍屍上腦

呢單又係謀殺

推到有真相

好奇 啲黑警點揾到被告？

九成搵八達通拎料

呢到只要係出黎抗爭係可以豁免任何犯法既行為

連登d 人都痴撚線 個撚個依家上撚晒腦
又話呀伯非禮 人証物証？
就算係啦咁又點
就可以殺左佢？
非禮 同 謀殺（or 誤殺）係兩單野
你可以叫條女出黎告個死左既人
依家呀伯屋緊人告條友都要比你地屌

奇怪在於當時check過冇傷冇血
但警察初步驗屍又話有13cm
咁啲傷到底邊到嚟?

你可以用呢個理由同個官解釋既
睇佢信唔信你啫
人地依家係當場暈低左之後就送院上病房先死
唔係番左屋企之後無啦啦死
又可以賴醫療事故既，咪搵d 醫護黎陪葬囉

在英系法律中，有一個術語稱為 Eggshell skull rule。 翻譯過來就係「蛋殼腦袋規則」。意思是指某人好像有個「雞蛋殼那樣薄的腦袋」，看似微不足道的傷害卻會造成對該人的致命損害。

比如說，你輕輕地刮了某人一巴掌，而碰巧他擁有先天疾病，腦袋軟如蛋殼，結果他因此斃命，那麼你就必須對他的死負責。法律要求我們必須接受每個個體的特徵，即使受害人的體質不正常或過於脆弱，甚至頭蓋骨薄如蛋殼，嫌疑犯還是要對他的行為負責。

推！！